政府打擊IT界種票 擬收緊選民資格 譚志源稱任內交方案

政府打擊IT界種票 擬收緊選民資格
譚志源稱任內交方案

7,218
■譚志源指IT界選民登記制度存在「先天嘅問題」。張志華攝
適中字型
較大字型
■譚志源指IT界選民登記制度存在「先天嘅問題」。張志華攝

【本報訊】廉署早前大規模拘捕72名涉及立法會資訊科技界種票問題的人士。明言不留任下屆政府的政制及內地事務局局長譚志源承認，資訊科技界的選民登記制度「本身存在一個先天嘅問題」，需要作根本性檢視，提出循專業資格及業界組織代表性等3方面，收緊資訊科技界選民

譚志源昨接受電台訪問後明言，資訊科技界的選民登記制度存在數個問題，包括資訊科技界不似其他專業界別，例如醫生、會計師般，有單一機構審核專業資格，其次業內人士較着重行內經驗，所以要在學歷資格和工作資歷中取得平衡，還有是不同的資訊科技界團體，收取會員的標準並不一致。

當局循3方面從嚴處理
譚續指，當局會循3方面處理選民資格問題，包括業界選民的專業資格水平、指明的資訊科技界團體代表性是否足夠，以及團體有沒有劃一標準去招收會員。他更揚言按這3個方向處理就必定從嚴，做到「確保選民基礎真正符合IT界別本身嘅性質」，明言現時合資格的資訊科技界選民，日後可能不合資格，「（選民資格）一定係會收緊嘅，係唔會一方面要保障冇種票，另一方面可以大量咁擴大選民基礎」。
他亦表示，已要求局方同事在他落任前提交初步的政策建議，而涉及的修例就一定要由下屆政府負責，「因為先要做政策檢討，然後先草擬法例」。

莫：多審核非唯一方向
資訊科技界議員專業議政莫乃光認同譚的方向，「如果局長係認為有部份會，佢哋收會員嗰陣時係要做多啲審核，我覺得呢個係合理嘅」；但強調這不能是唯一的方向，又相信收緊選民資格後，「會有人用不論同樣嘅種票或者其他形式、方法，嘗試影響選舉結果」。
另外，譚回應選舉事務處早前遺失載有全港選民資料的手提電腦事件時指，他認為這些電腦載有全港選民資料的做法並不適當，已要求處方將辦事處內的手提電腦所儲存的全港選民資料刪除，以減低再遺失的風險。
對於處方擬花數百萬元向全港選民發信的做法，譚堅持「必須要這樣跟進」，否則未必能讓所有選民在最短時間內知道發生了今次事件及作出防範。

上一則
硬撼巴士 貨車削頂

下一則
獲薦掌教局 張宇人婉拒

獲薦掌教局 張宇人婉拒
志源果斷戒「奶」如返政府等下一屆

800蚊年費可以做IT界別，抵到爛啦

邊度使八舊水

留名等睇IEEE不合資格
要iproa先得

取消IT界別

Agger